Når systemet startes op er der nogle informationer der skal indlæses for at initialisere systemet. 
Derfor skal der oprettes en klasse der holder styr på forskellige nyttige variabler. 
Der skal indlæses nogle konfigurationsfiler ved system-startup der gemmes, og som kan tilgås og manipuleres ved forskellige metoder i løbet af programmets levetid. Derfor oprettes der en klasse, CandyDB, der agerer slikdatabase til \slikautomat{}en. 
I løbet af programmet skal det også være muligt at opdatere konfigurationsfilerne ved eventuelle brugerinput.

Ud fra ovenstående beskrivelse skal slikdatabasen, CandyDB-klassen, designes således at nedenstående krav overholdes:

Klassen skal kunne:
\begin{itemize*}
	\item[-] Indlæse konfigurationsfiler.
	\item[-] Opdatere/gemme konfigurationsfiler.
	\item[-] Benytte indlæste data i programmet.
\end{itemize*}

